ALC
===

.. contents::
   :local:

Введение
--------

Для контроля доступа к контенту для моделей используется миксина *ALCMixin*.
Разграничение прав происходит на основании пользовательских ролей и уровня доступа к контенту:

Константы
---------

.. autoclass:: alc.UserRole
   :undoc-members:

.. autoclass:: alc.ContentAction
   :undoc-members:

ALCMixin
--------

.. autoclass:: alc.ALCMixin
   :undoc-members:
   :private-members:

Механика работы
---------------

:py:class:`alc.ALCMixin` предоставляет моделям дополнительные аттрибуты для работы с доступом:

:PERM_VIEW_PUBLISH: Может видеть опубликованный контент этого типа
:PERM_VIEW_ALL: Может пвидеть любой контент этого типа
:PERM_CREATED: Может создавать контент этого типа
:PERM_EDIT: Может редактировать контент этого типа
:PERM_PUBLISH: Может публиковать/депубликовать контент этого типа

Каждый из которых является n-разрядным `bin` по количеству пользовательских ролей из :py:class:`alc.UserRole`,
начиная с анонимов, и далее по старшинству.

Например :code:`PERM_EDIT = b'001'` раскладывается на доступные роли:

:Аноним: 0
:Обычный юзер: 0
:Автор: 1

И указывает, что редактировать контент этого типа может только автор этого контента
